4月1日之愚人節:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 多謝大家一直以黎既支持
我報埋今日之後可能要休息一下

聽日繼續

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 國務院總理李克強簽署國務院令任命林鄭月娥為下任香港特首，其將於今年7月1日就職。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 政制及內地事務局長譚志源代表選舉事務處向全港受影響的選民及市民致歉，其又表示不知為何全港選民資料出現在特首選舉的後備場地及稱不會在下屆政府留任政制及內地事務局長。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 政府公佈指特首委任香港律師會前會長王桂壎接替何沛謙出任通訊局主席，為期兩年，同時為該局委任5名新成員。

(明報)

4. 退休警司朱經緯否認襲擊致造成身體傷害的控罪，其又表示會考慮申請終止聆訊或提出司法覆核。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 社民連立法會議員梁國雄涉嫌未有向立法會申報曾收過壹傳媒集團創辦人黎智英25萬元捐款，被控公職人員行為失當罪，案件將於6月5日正式開審。

(星島日報)

6. 差餉物業估價署公佈2月份私樓售價指數按月再升1.1%至312.8點，有關數字已連續上升11個月，累積升幅高達15%，再創歷史新高。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

兩岸:

1. 早前參加美韓「關鍵決斷」及「鷂鷹」聯合軍演的美軍「卡爾文森號」航空母艦戰鬥群再度駛入南海巡航。

(東方日報)
(星島日報)

2. 曾經聲援香港「佔領運動」的3人，包括蘇昌蘭、陳啟棠被判「煽動顛覆國家政權」罪名成立，分別監禁3年和4年半，而陳雲飛亦以尋釁滋事罪判處監禁4年，3人都表示會上訴。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 曾參與台灣「318太陽花學運」而被起訴的22人，包括前學運領袖林飛帆、陳為廷、「時代力量」立委黃國昌等全部獲判無罪。

(東方日報)
(星島日報)

4. 有消息指深圳市委書記兼市長許勤將調任河北省長，現任河北省長張慶偉將升任甘肅省委書記，而甘肅現任書記王三運將退居二線。

(明報)
(星島日報)

5. 吉林省原副省長谷春立被控利用職權先後收受共計4365萬多元人民幣的賄賂，其被黑龍江省哈爾濱市中級法院一審判刑12年並表示接受判決不上訴。

(星島日報)

6. 江西省宜春市奉新縣政府因涉及一宗金額3.2億人民幣的工程合同糾紛案，且違反財產報告制度、拒不履行生效法律文書確定的義務而被法院凍結該縣府在銀行的賬戶，並納入失信被執行人名單。

(明報)

國際:

1. 蘇格蘭首席部長施雅晴（Nicola Sturgeon）正式致函英國首相文翠珊，要求對方讓蘇格蘭舉行第2次獨立公投。

(明報)

2. 美國前總統國家安全顧問弗林（Mike Flynn）表示願意在國會就俄羅斯有否干預去年總統大選的調查中作證以換取免受司法起訴的豁免權。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 昂山素姬發表電視演說承認表現遜於國民期待，又稱如果民眾不滿意其領導，其帶領的全國民主聯盟願意下台。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 北韓領袖金正恩兄長金正男遺體由吉隆坡經北京運抵平壤，由3名涉案嫌犯同行。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 日本北海道近日受到春雪吹襲，導致新千歲機場有至少45班內陸航班取消，令約600名乘客被迫滯留機場。

(東方日報)

6. 美國太空探索科技公司（SpaceX）首度成功發射重用的火箭，SpaceX創辦人馬斯克稱，他們的目標是火箭可以每24小時重複發射一次，大降運作成本。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

Thanks

港樓又升

Thank

4月2日: